[生果報專欄] 夠了！孩子們 - 蔣芸

夠了！孩子們 - 蔣芸

傳聞未經證實前永遠只是傳聞，但在這一百多天內有太多叫人納悶不解的事實擺在眼前，所謂的暴徒之中究竟有多少是如假包換的年輕人、學生？為何被槍傷、被擊中的永遠是十來歲的年輕孩子？倒在地下哀號尚不能免於被暴打的都是最沒有作戰經驗的初哥，而如狼似虎的一大幫人，肆無忌憚的搞破壞，拆牆、放火扔汽油彈，嫁禍於年輕人而得逞，也許有些已拿到酬勞遠走高飛；有些食髓知味視為優差準備再大幹幾票，可憐的香港年輕人走在危機四伏、豺狼遍處的街道或巷弄轉角處，成為獵者的目標被鯨吞嘶咬，被開膛破肚，鮮血淋漓，換來獵者的快感滿足。

夠了，這一百多天的抗爭，你們已用血與淚寫下此生永不會忘卻的一頁歷史，也為你們所生長的土地寫下了一頁這一個世代的驕傲，雖然付出的代價太大，但這些是你們在任何一個最尖端的學府中、特別的教授課堂上永遠也學不到的一頁。

夠了，這一百多天無日無夜的奔波、 逃竄、連結、 互相打氣安慰的革命感情，將成為一生的回憶。

社會上有太多的人肯定一顆顆少年的心；春天的花是多麼的香、秋天的月是多麼的亮、少年的我是多麼的勇敢……，年深日久，餘香撲鼻，足以叫不曾年輕過的我們愧煞，也學詩人張棗的詩，他是一想到此生後悔的事，梅花便落滿了南山。但你們，你們啊，只要一想起二○一九年的春夏秋這一百多天你們的血汗與淚，便花落如雨，皓月當空，繁星滿天……，人生幾回有此奇景。

夠了，孩子們，回家吧，腳下的路還很長，未來的故事寫不完。

癡撚線，又想散水呀？

你呢垃圾貼親都係D失敗風既垃圾評論, BLOCK

夠就封筆咪嘈啦吊

夠了就入集中營, 簡單